字節跳動傳售TikTok美業務予甲骨文

字節跳動傳售TikTok美業務予甲骨文

路透引述消息人士透露，中國企業字節跳動已選擇把旗下短視頻平台TikTok的美國業務，出售予甲骨文牽頭的銀團；競購對手微軟稍早前稱，字節跳動已通知該公司，不會將TikTok美國業務出售給微軟。

字節跳動這筆交易將需要獲得中美兩國政府的批准。

另外，有外電引述消息人士稱，甲骨文與字節跳動就收購TikTok美國業務的交易，涉資250億美元(1950億港元)。不過，中國限制技術出口的行動可能導致收購作價有變。

本地報章引述消息指，字節跳動已通知美國政府不會出售TikTok關鍵的人工智能技術源始碼，因中方修訂技術出口管制後，涵蓋有關人工智能技術。

美國總統特朗普8月初簽署行政命令，以國家安全為由，要求字節跳動在9月20日前出售TikTok美國業務，否則會被勒令停止業務。

想捉字蝨唔賣

支那想落閘拖延買賣到選舉之後，侵侵可唔可以因為支那阻撓而暫停tiktok 運作去等支那批準？交番個波俾支那